未上市的 RTX3060 顯卡在日本市場已被炒作至 80000 日圓

距離 NVIDIA RTX 3060 顯卡上市的時間已經不久了，當然畢竟近期礦工搶卡的情況還是相當嚴重，因此可以預見縱使是 NVIDIA 已經聲稱將 RTX 3060 的挖礦能力做出限制，但沒意外應該還是無法應付礦工的需求量，而且近期也有 偷跑的消息 指出，挖非 ETHash 算法的幣種，例如 RVN、Conflux、Grin、Beam、Aeternity 這些基本上都不會受到算力限制。

根據推特的爆料人士 @momomo_us 的消息指出，在日本的一些商家中，RTX 3060 12G 分別出現了 78980 與 88750 日圓的價格，並且都已經被訂購完畢，約折合 20000 台幣的售價已經比當年 RTX 3070 的開賣售價還要更高了。

Nicehash 目前也出現了預估的 RTX 3060 挖礦收益預估計算器，NVIDIA RTX 3060 一天的挖礦收益還是有著 3.93 美金，假設以每天 0.25 美金的電費來看，扣除後單卡每月還有約 110 美金的收益進帳，假設幣價不變，總使一張要價 20000 台幣的 RTX 3060，連續挖礦 6.5 個月即可回本買卡的錢。

參考資料 : @momomo_us Twitter、Nicehash

唔係話eth 跌緊咩

RTX 3060 DX12遊戲性能曝光 快2070少少

日前，在DX12遊戲《Ashes of the Singularity》中，i7-8700K裝置RTX 3060平台的基準測試成績曝光，1080P平均成績6800分，畫面69.8FPS。對比發現，RTX 3060大約比RTX 2060提升了19%，比RTX 2070提升了9%。

老黃出張垃圾卡都炒到咁撚樣

日本都咁多礦工？

就係唔掘eth
老黃冇封其他掘礦algorithm
一講到錢
人地礦佬一早試好晒

講錢全世界都一樣

而且跟本封左都等於無封
而家團積貨嘅大礦場
已經大規模到有自己寫/改bios嘅能力
大把nv/amd員工去左礦場做

老黃係虛擬幣場內暴力救市
鼓勵礦機機主開採多樣化幣種

等睇拎ps5掘礦

reddit 話掘cfx 都200 usd 一個月